respuestas:

a)

b)H fue construido a manopla con el paint, pude haber creado un par de for anidados para hacer esa grilla pero el resultado es el mismo

el desempeño del filtro en la imagen es bastante bueno, pero habria que mejorar la funcion H, por ejemplo poniendo puntos en las intersecciones de las grillas (menos en la del centro)

